{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_024013",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "아산 맹씨 행단"
    },
    "text": "牙山孟氏行団 (아산 맹씨 행단)\\n\n忠清南道牙山市培芳邑中里300番地\\n\n1963年1月21日、この史跡は指定されました。指定面積は7,125㎡で、古宅と家廟に分かれています。古宅はコ字型切妻家で、建築面積は93㎡です。屋根の上の空砲は単翼工に柱心尖車が朝鮮初期様式を帯びています。家墓は正面3間、側面2間の切妻家で、孟司城の祖父と父親、そして孟司城の位牌が奉安されており、亭子もあります。この家は、高麗末期の武臣チェ·ヨンが建てたもので、彼の孫の婿である孟思成の父親孟熙道が受け継ぎ、数百年間代々受け継がれ保存されてきました。境内には、孟思成·黄喜·許衡など3政丞が植えたとされるヘンダンというイチョウの木があります。また、玉笛·玉飛女·玉硯·ひょうたん·印章などの孟氏一族の家宝も伝えられています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この史跡はどこにありますか？",
            "answer": "牙山市培芳邑中里300番地にあります。"
        },
        {
            "question": "何のために指定されましたか？",
            "answer": "この史跡は1963年1月21日に指定されました。"
        },
        {
            "question": "指定面積は何㎡ですか？",
            "answer": "指定面積は7,125㎡です。"
        },
        {
            "question": "この史跡はどのように分かれていますか？",
            "answer": "古宅と家廟に分かれています。"
        },
        {
            "question": "古宅の建築面積は何㎡ですか？",
            "answer": "古宅の建築面積は93㎡です。"
        },
        {
            "question": "古宅の屋根の上には何がありますか？",
            "answer": "古宅の屋根の上には空砲があります。"
        },
        {
            "question": "家墓はどのような形をしていますか？",
            "answer": "家墓は正面3間、側面2間の切妻家です。"
        },
        {
            "question": "この家は誰によって建てられましたか？",
            "answer": "この家は武臣チェ·ヨンの孫である孟思成の父親孟熙道によって建てられました。"
        },
        {
            "question": "境内にはどんな木がありますか？",
            "answer": "境内には孟思成らが植えたとされるヘンダンというイチョウの木があります。"
        },
        {
            "question": "どんな家宝が伝えられていますか？",
            "answer": "孟氏一族の家宝として玉笛、玉飛女、玉硯、ひょうたん、印章などが伝えられています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 259,
        "QA": 284
    }
}